[疑問]熟手機plan既巴打入一入

話說小弟岩上台冇幾耐(唔夠一個月)，就收到賬單
但唔知點解賬單款項會貴過原本既月費
我見到賬單計多左我2項收費
分別係： 基本服務計劃月費 (按比例計) 同 「用量皇」數據組合 (按比例計)
請問呢2個係咩來？按比例計係咩意思？
麻煩巴打們

我覺得 你應該試下in

由於我們以月結週期為基礎發單。而新客戶的服務於月結週期之中間生效，即賬單截數當日還未使用滿一個月，因此新客戶的首張賬單總額包含由開始使用服務至賬單截數日之通話計劃和增值服務費用按比例收費，再加一個月預繳服務費的總和。
姐係計服務開個日到而家既用量？
但明明未夠一個月，點解會貴過我一個月既月費？

你係咪岩岩簽個plan
係既話 請放心 收多左個幾十蚊
會係最後一期個月費會比返你